制服配白色胸罩比較「不透」？ 內衣廠證實學校錯了

日韓有許多學校規定，女學生穿制服時得搭配白色內衣，理由是因為穿相同顏色，這樣內衣才不會太明顯透出來，但事實卻好像並非如此！日本一內衣品牌就做了實驗，他們準備了白色、粉紅色、水藍色、皮膚色、紅色以及深藍色的色塊布料，放在膚色的背景上，再用白色的布料蓋上去，實驗看看哪種顏色會顯得最明顯。

結果赫然發現，白色、粉紅色、水藍色等淺色系的色塊反而比深色區的紅色、深藍色更加明顯，讓該內衣廠在推特呼籲「希望讓大家改掉『白色＋白色比較不會透』的觀念！」

方便阿sir揾食